\documentclass{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\pagestyle{plain} 

% работа с рисунками
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\usepackage{float} % для использования [H]

% оступ красной строки
\usepackage{indentfirst}

% листинг программы
\usepackage{listings}

% для нормальных полей
\textwidth=19cm
\textheight=700pt
\hoffset=-3.25cm
\voffset=-3cm

\begin{document}

\input{titlepage}

\section{Введение}
Для реализации сетевого приложения была выбрана игра крестики-нолики, так как правила игры просты, и можно было сконцентрироваться на сетевом взаимодействии.

Работа состояла в написании двух приложений, сервера и клиента.
Сервер принимал соединения, передавал список игр, соеденял клиентов и запускал обработку их игры в отдельном потоке.
Клиент подключался к серверу, создавал или вступал в уже созданную игру и играл.

\section{Сервер}
Сервер работает на неблокирующих сокетах, и использует для обмена данными стандартные функции recv() и send(), которые в случае, если ничего не пришло, возвращают код ошибки.
Проверку на то, пришли ли данные на определенные сокеты совершает функция select(), которая выбирает из множества заданных ей сокетов те, в которых есть данные, остальные удаляет из множетсва.

В начале сервер ждет два сообщения от клиента, "create" - создать игру, и "join" - вступить.
В первом случае в ответ отправляется запрос на ввод имени игры, после этого, если не превышается допустимое количество игр, создается игра, иначе соединение разрывается, во втором случае в ответ посылается список игр, клиент отвечает именем игры, в которую хочет вступить, игра заполняется и запускается отдельный поток для ее обработки.

Так же сервер выводит на экран лог сообщений, какой клиент подключился, ходы игроков, и доступные игры.

\begin{figure}[H]
    \center{\includegraphics[width=\linewidth]{server}}
    \caption{Вывод сервера во время работы}
\end{figure}

\section{Клиент}

Клиент состоит из трех потоков: потока сетевого взаимодействия, потока отрисовки интерфейса и потока обработки нажатий клавиш.

Поток интерфейса засыпает до тех пор, пока его не разбудят другие два потока.
Как только это происходит, поток отрисовывает произошедшие изменения на экране(такие как перемещение курсора ввода или получение сообщения из чата).

Перед тем как игра начнется между клиентом и пользователем происходит диалог, создать игру, или подключиться к существующей:

\begin{figure}[H]
    \center{\includegraphics[width=\linewidth]{create}}
    \caption{Диалог создания}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \center{\includegraphics[width=\linewidth]{join}}
    \caption{Диалог подключения}
\end{figure}

Пользовательский интерфейс рисуется с помощью библиотеки myTerm.h myBigChars.h и myReadKey.h реализованных в прошлом году.

\begin{figure}[H]
    \center{\includegraphics[width=\linewidth]{interface}}
    \caption{Интерфейс во время игры. Ваш ход, или нет, определяет цвет курсора а так же отдельное сообщение на экране}
\end{figure}

\section{Исходный код клиента}
\lstinputlisting[language=C++]{client.cpp}

\section{Исходный код Сервера}
\lstinputlisting[language=C++]{server.cpp}

\end{document}
